新西蘭爆政治獻金醜聞 幕後金主是華裔富商

布里奇斯（左）被指收受張乙坤（右）10萬新西蘭元政治獻金

新西蘭最大反對派國家黨（National Party）爆出收受巨額政治獻金醜聞，幕後金主是一名華裔富商，引發各界對中國企圖影響新西蘭政壇的擔憂。

國家黨前黨員羅斯（Jami Lee Ross）上周報警指控黨魁布里奇斯（Simon Bridges）收受10萬新西蘭元（約50萬港元）政治獻金，更試圖將資金拆細成小額匿名捐款處理。獻金是來自具有影響力的新西蘭潮汕總會主席張乙坤（Zhang Yikun）。

羅斯在網上公開今年6月他與布里奇斯的電話錄音，當時兩人討論過張乙坤的獻金，不過錄音無法證明布里奇斯要求把獻金拆成小額款項，他也否認此事。警方正調查國家黨是否涉及瞞報張乙坤的捐款；國家黨就聲稱沒做出任何違法行為。

張乙坤曾當過解放軍，2000年移居新西蘭前擔任共產黨省級諮詢小組負責人，後來出任成立於2014年的新西蘭潮汕總會主席，更打算明年在奧克蘭（Auckland）一場商務會議接待1,000名中國遊客。

報道指當地去年也爆出中國企圖干預新西蘭政治的問題，當時國家黨華裔國會議員楊健（Jian Yang）被爆曾在中國間諜學校任教，楊否認自己是間諜，目前仍是國會議員。分析擔心中國可透過政治捐獻產生影響力，有評論員亦指有關捐獻是中國共產黨取得「影響新西蘭政策的途徑」的權宜之計。
中央社

支共一早插旗插手全球七大洲不同地域既政治
連大佬俄羅斯遠東地區都有插手

越爆越多

張乙坤曾當過解放軍，2000年移居新西蘭前擔任共產黨省級諮詢小組負責人，後來出任成立於2014年的新西蘭潮汕總會主席，更打算明年在奧克蘭（Auckland）一場商務會議接待1,000名中國遊客。

明白晒

富乜撚商 咪又係共匪出錢

雖然回歸前已經做左好多野,但好多文件唔係手,同資源唔夠始終發唔到圍

由回歸後開始了解左幾年香港,對外商貿,留學,移民機制後
有左無限印廢錢轉港紙,外匯後
支共就不斷安排人經香港移民外國開始侵略全球計劃

港台有個節目關於老俄個遠東地區都係做咁相似既野

文革,大躍進,64逼住走果批係有良心
中共送走果批根本係世界癌細胞來

支那真係好擅長滲透

呢班仆街遲早搞到全球排華

根本就唔應該批班近卅年先移民過去嘅支那人做政府公職，呢班個個都唔會乾淨。

咁既背景都比佢移民黎仲有咩好怨

依家已經係，仲未睇清白人放長線釣大魚ga做法？

新西蘭都ON

咁都比佢移

快D八國聯軍滅咗支那除後患啦

支那人應該全部捉去集中營，證實到唔係間諜先準放出黎

Five Eyes 中嘅二五仔

侵侵應該 delink 支西蘭

發達國家不嬲生育率偏低
加埋人地重視合約,法制,程序
認為人人交足資料,有條件入就等同合格

沒人諗過成個國家政黨都係匪

認真
呢個真係分到間諜一個最直接了當既一個方法

特別移民左過2年既人
基本一個當地外語測試
唔合格既都可以當係間諜

有乜理由移左民成2年都都唔去融入當地
之後再背景,政治審查

「邪惡太了解善良，而善良的人，毫不了解邪惡」（Evil knows of the good, but good does not know of evil）

所以為左大義
只有以惡治惡
愈黑暗先愈了解呢個黑暗政權既可怕
侵呢D大鱷先睇得出支共既衰野

中共統戰機關運作